[{"subjects":[],"recommenders":[],"contexts":[],"audiences":[],"latitude":null,"longitude":null,"title":"Menneskets rodede familiehistorie","link":"https:\/\/arkiv.radio24syv.dk\/photo\/19944606\/menneskets-rodede-familiehistorie","description":"<p><p style=\"margin-bottom: 0px;\">L\u00e6nge troede man, at historien om menneskets oprindelse var enkel og line\u00e6r. Men fossiler og DNA-data bliver afd\u00e6kker stadig mere interessant rod i familietr\u00e6et. Vores tidlige forf\u00e6dre parrede sig lystigt med neanderthalerne, og m\u00e5ske ogs\u00e5 med de mange andre mennesketyper, som levede p\u00e5 samme tid og sted. Direkt\u00f8r for Statens Naturhistoriske Museum, Peter C. Kj\u00e6rgaard, fort\u00e6ller om &quot;vidunderlige fossiler&quot;, &quot;yndige skeletter&quot; og gustne forskere.<\/p>\n<\/p><p><a href=\"https:\/\/arkiv.radio24syv.dk\/photo\/19944606\/menneskets-rodede-familiehistorie\"><img src=\"https:\/\/arkiv.radio24syv.dk\/19476792\/19944606\/08b2d0dbf0b4dd365284ed1e0778e704\/standard\" width=\"1400\" height=\"1400\"\/><\/a><\/p>","author":"Radio24syv","comments":"","enclosure":{"url":"https:\/\/arkiv.radio24syv.dk\/19476792\/19944606\/08b2d0dbf0b4dd365284ed1e0778e704\/audio\/podcast\/19944606-audio.mp3","type":"audio\/mp3","length":39601197},"guid":"http:\/\/arkiv.radio24syv.dk\/photo\/19944606","guidIsPermaLink":false,"pubDate":"2017-11-11T15:08:08+00:00","source":[],"subtitle":"L\u00e6nge troede man, at historien om menneskets oprindelse var enkel og line\u00e6r. Men fossiler og DNA-data bliver afd\u00e6kker stadig mere interessant rod i familietr\u00e6et. Vores tidlige forf\u00e6dre parrede sig lystigt med neanderthalerne, og m\u00e5ske ogs\u00e5 med de...","summary":"L\u00e6nge troede man, at historien om menneskets oprindelse var enkel og line\u00e6r. Men fossiler og DNA-data bliver afd\u00e6kker stadig mere interessant rod i familietr\u00e6et. Vores tidlige forf\u00e6dre parrede sig lystigt med neanderthalerne, og m\u00e5ske ogs\u00e5 med de mange andre mennesketyper, som levede p\u00e5 samme tid og sted. Direkt\u00f8r for Statens Naturhistoriske Museum, Peter C. Kj\u00e6rgaard, fort\u00e6ller om vidunderlige fossiler, yndige skeletter og gustne forskere.\n","duration":3300,"episode":0,"episodeType":"","explicit":false,"image":{"href":["https:\/\/arkiv.radio24syv.dk\/19476792\/19944606\/08b2d0dbf0b4dd365284ed1e0778e704\/standard\/thumbnail.jpg"]},"order":0,"season":0},{"subjects":[{"id":17,"name":"History"}],"recommenders":[{"id":17,"name":"Mikkel"}],"contexts":[{"id":35,"name":"Walking"}],"audiences":[],"latitude":null,"longitude":null,"title":"Solceller \u2013 lige i \u00f8jet - med nanoforsker Rasmus Schmidt Davidsen","link":"https:\/\/arkiv.radio24syv.dk\/photo\/19872983\/solceller-lige-i-ojet-med-nanoforsker-rasmus","description":"<p><p style=\"margin-bottom: 0px;\">Siden 1960erne har ingeni\u00f8rer haft visioner om at g\u00f8re blinde seende med elektroniske implantater, men de store fremskridt har manglet. Nu har den danske nanoforsker Rasmus Schmidt Davidsen f\u00e5et den id\u00e9 at bruge solceller. De virker i princippet som nethindens sanseceller, og m\u00e5let er et panel i mikrost\u00f8rrelse, som l\u00e6gges ind i \u00f8jet og forbinder sig direkte med synsnerven.<\/p>\n<\/p><p><a href=\"https:\/\/arkiv.radio24syv.dk\/photo\/19872983\/solceller-lige-i-ojet-med-nanoforsker-rasmus\"><img src=\"https:\/\/arkiv.radio24syv.dk\/19476793\/19872983\/d769a14560b75cd5166cea7595f2e812\/standard\" width=\"1400\" height=\"1400\"\/><\/a><\/p>","author":"Radio24syv","comments":"","enclosure":{"url":"https:\/\/arkiv.radio24syv.dk\/19476793\/19872983\/d769a14560b75cd5166cea7595f2e812\/audio\/podcast\/19872983-audio.mp3","type":"audio\/mp3","length":39607821},"guid":"http:\/\/arkiv.radio24syv.dk\/photo\/19872983","guidIsPermaLink":false,"pubDate":"2017-11-04T15:11:31+00:00","source":[],"subtitle":"Siden 1960erne har ingeni\u00f8rer haft visioner om at g\u00f8re blinde seende med elektroniske implantater, men de store fremskridt har manglet. Nu har den danske nanoforsker Rasmus Schmidt Davidsen f\u00e5et den id\u00e9 at bruge solceller. De virker i princippet...","summary":"Siden 1960erne har ingeni\u00f8rer haft visioner om at g\u00f8re blinde seende med elektroniske implantater, men de store fremskridt har manglet. Nu har den danske nanoforsker Rasmus Schmidt Davidsen f\u00e5et den id\u00e9 at bruge solceller. De virker i princippet som nethindens sanseceller, og m\u00e5let er et panel i mikrost\u00f8rrelse, som l\u00e6gges ind i \u00f8jet og forbinder sig direkte med synsnerven.\n","duration":3300,"episode":0,"episodeType":"","explicit":false,"image":{"href":["https:\/\/arkiv.radio24syv.dk\/19476793\/19872983\/d769a14560b75cd5166cea7595f2e812\/standard\/thumbnail.jpg"]},"order":0,"season":0},{"subjects":[],"recommenders":[],"contexts":[],"audiences":[],"latitude":null,"longitude":null,"title":"Bakteriernes hemmelige liv - Bakteriolog Lone Gram, DTU","link":"https:\/\/arkiv.radio24syv.dk\/photo\/19771117\/bakteriernes-hemmelige-liv-bakteriolog-lone-gram","description":"<p><p style=\"margin-bottom: 0px;\">Bakterier t\u00e6nker ikke, men de kan b\u00e5de handle i flok og sl\u00e5 enhver kemiker af banen, n\u00e5r det handler om at sammens\u00e6tte interessante molekyler. Bakteriolog Lone Gram leder et nyt grundforskningscenter, som skal opklare, hvordan bakterierne selv bruger antibiotika, og hun fort\u00e6ller om udspekulerede mikrober, der samarbejder p\u00e5 tv\u00e6rs af arter og danner komplekse samfund.<\/p>\n<\/p><p><a href=\"https:\/\/arkiv.radio24syv.dk\/photo\/19771117\/bakteriernes-hemmelige-liv-bakteriolog-lone-gram\"><img src=\"https:\/\/arkiv.radio24syv.dk\/19476793\/19771117\/4b0f8bc9adcca658182798483a9ca8d9\/standard\" width=\"1400\" height=\"1400\"\/><\/a><\/p>","author":"Radio24syv","comments":"","enclosure":{"url":"https:\/\/arkiv.radio24syv.dk\/19476793\/19771117\/4b0f8bc9adcca658182798483a9ca8d9\/audio\/podcast\/19771117-audio.mp3","type":"audio\/mp3","length":39381741},"guid":"http:\/\/arkiv.radio24syv.dk\/photo\/19771117","guidIsPermaLink":false,"pubDate":"2017-10-27T13:19:14+00:00","source":[],"subtitle":"Bakterier t\u00e6nker ikke, men de kan b\u00e5de handle i flok og sl\u00e5 enhver kemiker af banen, n\u00e5r det handler om at sammens\u00e6tte interessante molekyler. Bakteriolog Lone Gram leder et nyt grundforskningscenter, som skal opklare, hvordan bakterierne selv...","summary":"Bakterier t\u00e6nker ikke, men de kan b\u00e5de handle i flok og sl\u00e5 enhver kemiker af banen, n\u00e5r det handler om at sammens\u00e6tte interessante molekyler. Bakteriolog Lone Gram leder et nyt grundforskningscenter, som skal opklare, hvordan bakterierne selv bruger antibiotika, og hun fort\u00e6ller om udspekulerede mikrober, der samarbejder p\u00e5 tv\u00e6rs af arter og danner komplekse samfund.\n","duration":3281,"episode":0,"episodeType":"","explicit":false,"image":{"href":["https:\/\/arkiv.radio24syv.dk\/19476793\/19771117\/4b0f8bc9adcca658182798483a9ca8d9\/standard\/thumbnail.jpg"]},"order":0,"season":0},{"subjects":[],"recommenders":[],"contexts":[],"audiences":[],"latitude":null,"longitude":null,"title":"Tyngdekraftens tiltr\u00e6kning - astrofysiker Uffe Gr\u00e5e J\u00f8rgensen","link":"https:\/\/arkiv.radio24syv.dk\/photo\/19662735\/tyngdekraftens-tiltraekning-astrofysiker-uffe","description":"<p><p style=\"margin-bottom: 0px;\">Alle jublede over ugens sensationelle m\u00e5linger af tyngdeb\u00f8lger. Men hvad er det overhovedet fysikerne g\u00e5r og roder med? Hvordan fungerer tyngdekraften, og hvad er masse overhovedet? Faktisk ved vi det ikke helt, forklarer astrofysiker Uffe Gr\u00e5e J\u00f8rgensen og tager os b\u00e5de ind i materien og ned gennem den utrolige historie om jagten p\u00e5 forst\u00e5else. Fra Newton over Einstein og den oversete tragiske helt Bernhard Riemann.<\/p>\n<\/p><p><a href=\"https:\/\/arkiv.radio24syv.dk\/photo\/19662735\/tyngdekraftens-tiltraekning-astrofysiker-uffe\"><img src=\"https:\/\/arkiv.radio24syv.dk\/19476794\/19662735\/4a696bf7514115fa5d94ad97e1324e06\/standard\" width=\"1400\" height=\"1400\"\/><\/a><\/p>","author":"Radio24syv","comments":"","enclosure":{"url":"https:\/\/arkiv.radio24syv.dk\/19476794\/19662735\/4a696bf7514115fa5d94ad97e1324e06\/audio\/podcast\/19662735-audio.mp3","type":"audio\/mp3","length":39401901},"guid":"http:\/\/arkiv.radio24syv.dk\/photo\/19662735","guidIsPermaLink":false,"pubDate":"2017-10-20T12:38:16+00:00","source":[],"subtitle":"Alle jublede over ugens sensationelle m\u00e5linger af tyngdeb\u00f8lger. Men hvad er det overhovedet fysikerne g\u00e5r og roder med? Hvordan fungerer tyngdekraften, og hvad er masse overhovedet? Faktisk ved vi det ikke helt, forklarer astrofysiker Uffe Gr\u00e5e...","summary":"Alle jublede over ugens sensationelle m\u00e5linger af tyngdeb\u00f8lger. Men hvad er det overhovedet fysikerne g\u00e5r og roder med? Hvordan fungerer tyngdekraften, og hvad er masse overhovedet? Faktisk ved vi det ikke helt, forklarer astrofysiker Uffe Gr\u00e5e J\u00f8rgensen og tager os b\u00e5de ind i materien og ned gennem den utrolige historie om jagten p\u00e5 forst\u00e5else. Fra Newton over Einstein og den oversete tragiske helt Bernhard Riemann.\n","duration":3283,"episode":0,"episodeType":"","explicit":false,"image":{"href":["https:\/\/arkiv.radio24syv.dk\/19476794\/19662735\/4a696bf7514115fa5d94ad97e1324e06\/standard\/thumbnail.jpg"]},"order":0,"season":0},{"subjects":[],"recommenders":[],"contexts":[],"audiences":[],"latitude":null,"longitude":null,"title":"Reformationen var ikke Luther Lagkage","link":"https:\/\/arkiv.radio24syv.dk\/photo\/19576995\/reformationen-var-ikke-luther-lagkage","description":"<p><p style=\"margin-bottom: 0px;\">Martin Luther har spillet samme rolle for moderne demokrati og frihedsrettigheder som Hitler har for oprettelsen af FN og staten Israel. Den store reformator endte ufrivilligt som f\u00f8dselshj\u00e6lper for ideer, som faktisk var ham dybt modbydelige. Religionshistoriker Jens-Andr\u00e9 P. Herbener har kigget dybt i Luthers tekster og f\u00e5et \u00f8je p\u00e5 en religi\u00f8s fanatiker og hadpr\u00e6dikant af guds n\u00e5de.<\/p>\n<\/p><p><a href=\"https:\/\/arkiv.radio24syv.dk\/photo\/19576995\/reformationen-var-ikke-luther-lagkage\"><img src=\"https:\/\/arkiv.radio24syv.dk\/19476794\/19576995\/61cec073dbbcba0e7984dab79922f926\/standard\" width=\"1400\" height=\"1400\"\/><\/a><\/p>","author":"Radio24syv","comments":"","enclosure":{"url":"https:\/\/arkiv.radio24syv.dk\/19476794\/19576995\/61cec073dbbcba0e7984dab79922f926\/audio\/podcast\/19576995-audio.mp3","type":"audio\/mp3","length":39601773},"guid":"http:\/\/arkiv.radio24syv.dk\/photo\/19576995","guidIsPermaLink":false,"pubDate":"2017-10-14T15:08:52+00:00","source":[],"subtitle":"Martin Luther har spillet samme rolle for moderne demokrati og frihedsrettigheder som Hitler har for oprettelsen af FN og staten Israel. Den store reformator endte ufrivilligt som f\u00f8dselshj\u00e6lper for ideer, som faktisk var ham dybt modbydelige....","summary":"Martin Luther har spillet samme rolle for moderne demokrati og frihedsrettigheder som Hitler har for oprettelsen af FN og staten Israel. Den store reformator endte ufrivilligt som f\u00f8dselshj\u00e6lper for ideer, som faktisk var ham dybt modbydelige. Religionshistoriker Jens-Andr\u00e9 P. Herbener har kigget dybt i Luthers tekster og f\u00e5et \u00f8je p\u00e5 en religi\u00f8s fanatiker og hadpr\u00e6dikant af guds n\u00e5de.\n","duration":3300,"episode":0,"episodeType":"","explicit":false,"image":{"href":["https:\/\/arkiv.radio24syv.dk\/19476794\/19576995\/61cec073dbbcba0e7984dab79922f926\/standard\/thumbnail.jpg"]},"order":0,"season":0},{"subjects":[],"recommenders":[],"contexts":[],"audiences":[],"latitude":null,"longitude":null,"title":"Skal traumer fortr\u00e6nges?","link":"https:\/\/arkiv.radio24syv.dk\/photo\/19494716\/skal-traumer-fortraenges","description":"<p><p>Ph.d. ved Dansk Center mod Tortur, Helle Harnisch har unders\u00f8gt tidligere b\u00f8rnesoldater fra det nordlige Uganda. Hendes fund er en udfordring til den psykologiske verdens dogme om \u2019heling gennem deling\u2019. De traumatiserede klarer sig psykisk bedst igennem ved ikke at tale om deres oplevelser.<\/p><\/p><p><a href=\"https:\/\/arkiv.radio24syv.dk\/photo\/19494716\/skal-traumer-fortraenges\"><img src=\"https:\/\/arkiv.radio24syv.dk\/19476789\/19494716\/40ba160866217e9425d16cfd15839ba2\/standard\" width=\"1400\" height=\"1400\"\/><\/a><\/p>","author":"Radio24syv","comments":"","enclosure":{"url":"https:\/\/arkiv.radio24syv.dk\/19476789\/19494716\/40ba160866217e9425d16cfd15839ba2\/audio\/podcast\/19494716-audio.mp3","type":"audio\/mp3","length":39602061},"guid":"http:\/\/arkiv.radio24syv.dk\/photo\/19494716","guidIsPermaLink":false,"pubDate":"2017-10-07T15:09:00+00:00","source":[],"subtitle":"Ph.d. ved Dansk Center mod Tortur, Helle Harnisch har unders\u00f8gt tidligere b\u00f8rnesoldater fra det nordlige Uganda. Hendes fund er en udfordring til den psykologiske verdens dogme om \u2019heling gennem deling\u2019. De traumatiserede klarer sig psykisk bedst...","summary":"Ph.d. ved Dansk Center mod Tortur, Helle Harnisch har unders\u00f8gt tidligere b\u00f8rnesoldater fra det nordlige Uganda. Hendes fund er en udfordring til den psykologiske verdens dogme om \u2019heling gennem deling\u2019. De traumatiserede klarer sig psykisk bedst igennem ved ikke at tale om deres oplevelser.","duration":3300,"episode":0,"episodeType":"","explicit":false,"image":{"href":["https:\/\/arkiv.radio24syv.dk\/19476789\/19494716\/40ba160866217e9425d16cfd15839ba2\/standard\/thumbnail.jpg"]},"order":0,"season":0},{"subjects":[],"recommenders":[],"contexts":[],"audiences":[],"latitude":null,"longitude":null,"title":"Ind i den kriminelle hjerne","link":"https:\/\/arkiv.radio24syv.dk\/photo\/19245378\/ind-i-den-kriminelle-hjerne","description":"<p><p style=\"margin-bottom: 0px;\">Er man uskyldig i drab, hvis en hjernetumor forstyrrer impulskontrollen? Og er det mere rimeligt at behandle forbryderes hjerner end at sp\u00e6rre dem inde? Retsfilosof Jesper Ryberg arbejder med neurovidenskab i retssystemet og forklarer, hvorfor mennesket mangler fri vilje, og \u2019retsf\u00f8lelse\u2019 blot er politikeres undskyldning for ikke at gennemt\u00e6nke forbrydelse og straf.<\/p>\n<\/p><p><a href=\"https:\/\/arkiv.radio24syv.dk\/photo\/19245378\/ind-i-den-kriminelle-hjerne\"><img src=\"https:\/\/arkiv.radio24syv.dk\/16107558\/19245378\/8228a1ea308af895d00deb2fca967ed2\/standard\" width=\"1400\" height=\"1400\"\/><\/a><\/p>","author":"Radio24syv","comments":"","enclosure":{"url":"https:\/\/arkiv.radio24syv.dk\/16107558\/19245378\/8228a1ea308af895d00deb2fca967ed2\/audio\/podcast\/19245378-audio.mp3","type":"audio\/mp3","length":39609261},"guid":"http:\/\/arkiv.radio24syv.dk\/photo\/19245378","guidIsPermaLink":false,"pubDate":"2017-09-30T15:09:16+00:00","source":[],"subtitle":"Er man uskyldig i drab, hvis en hjernetumor forstyrrer impulskontrollen? Og er det mere rimeligt at behandle forbryderes hjerner end at sp\u00e6rre dem inde? Retsfilosof Jesper Ryberg arbejder med neurovidenskab i retssystemet og forklarer, hvorfor...","summary":"Er man uskyldig i drab, hvis en hjernetumor forstyrrer impulskontrollen? Og er det mere rimeligt at behandle forbryderes hjerner end at sp\u00e6rre dem inde? Retsfilosof Jesper Ryberg arbejder med neurovidenskab i retssystemet og forklarer, hvorfor mennesket mangler fri vilje, og \u2019retsf\u00f8lelse\u2019 blot er politikeres undskyldning for ikke at gennemt\u00e6nke forbrydelse og straf.\n","duration":3300,"episode":0,"episodeType":"","explicit":false,"image":{"href":["https:\/\/arkiv.radio24syv.dk\/16107558\/19245378\/8228a1ea308af895d00deb2fca967ed2\/standard\/thumbnail.jpg"]},"order":0,"season":0},{"subjects":[],"recommenders":[],"contexts":[],"audiences":[],"latitude":null,"longitude":null,"title":"Hvad skal vi med kvinder? - psykolog Christina Lundsgaard Ottsen","link":"https:\/\/arkiv.radio24syv.dk\/photo\/19163180\/hvad-skal-vi-med-kvinder-psykolog-christina","description":"<p><p style=\"margin-bottom: 0px;\">Mangfoldighed er et plusord, men psykolog Christina Lundsgaard Ottsen forsker i, hvad det faktisk betyder. Kvinder i ledelse er et gode, konstaterer hun, men kun hvis de kommer til bordet med andre perspektiver, holdninger og livserfaringer end resten. Radikal forskellighed g\u00f8r beslutninger mere gennemarbejdede og skaber mere innovation.<\/p>\n<\/p><p><a href=\"https:\/\/arkiv.radio24syv.dk\/photo\/19163180\/hvad-skal-vi-med-kvinder-psykolog-christina\"><img src=\"https:\/\/arkiv.radio24syv.dk\/16107561\/19163180\/43ea27e8e4871163ec04bf866dce7b05\/standard\" width=\"1400\" height=\"1400\"\/><\/a><\/p>","author":"Radio24syv","comments":"","enclosure":{"url":"https:\/\/arkiv.radio24syv.dk\/16107561\/19163180\/43ea27e8e4871163ec04bf866dce7b05\/audio\/podcast\/19163180-audio.mp3","type":"audio\/mp3","length":39608109},"guid":"http:\/\/arkiv.radio24syv.dk\/photo\/19163180","guidIsPermaLink":false,"pubDate":"2017-09-23T15:09:32+00:00","source":[],"subtitle":"Mangfoldighed er et plusord, men psykolog Christina Lundsgaard Ottsen forsker i, hvad det faktisk betyder. Kvinder i ledelse er et gode, konstaterer hun, men kun hvis de kommer til bordet med andre perspektiver, holdninger og livserfaringer end...","summary":"Mangfoldighed er et plusord, men psykolog Christina Lundsgaard Ottsen forsker i, hvad det faktisk betyder. Kvinder i ledelse er et gode, konstaterer hun, men kun hvis de kommer til bordet med andre perspektiver, holdninger og livserfaringer end resten. Radikal forskellighed g\u00f8r beslutninger mere gennemarbejdede og skaber mere innovation.\n","duration":3300,"episode":0,"episodeType":"","explicit":false,"image":{"href":["https:\/\/arkiv.radio24syv.dk\/16107561\/19163180\/43ea27e8e4871163ec04bf866dce7b05\/standard\/thumbnail.jpg"]},"order":0,"season":0},{"subjects":[],"recommenders":[],"contexts":[],"audiences":[],"latitude":null,"longitude":null,"title":"Family economics - \u00f8konom Jens Bonke","link":"https:\/\/arkiv.radio24syv.dk\/photo\/19079247\/family-economics-okonom-jens-bonke","description":"<p><p style=\"margin-bottom: 0px;\">Jens Bonke studerer danskernes parforhold gennem statistik og kan se livets uromantiske byttehandler. Kvinder gifter sig stadig op ad, og skilsmissen truer, hvis kvinden begynder at tjene mere end sin mand. Til geng\u00e6ld mister &quot;brugte&quot; kvinder v\u00e6rdi p\u00e5 \u00e6gteskabsmarkedet, hvis de har b\u00f8rn, mens det ikke koster &quot;brugte&quot; m\u00e6nd noget af have afkom.<\/p>\n<\/p><p><a href=\"https:\/\/arkiv.radio24syv.dk\/photo\/19079247\/family-economics-okonom-jens-bonke\"><img src=\"https:\/\/arkiv.radio24syv.dk\/16107547\/19079247\/43b666918ab9c01e1d24657454ede159\/standard\" width=\"1400\" height=\"1400\"\/><\/a><\/p>","author":"Radio24syv","comments":"","enclosure":{"url":"https:\/\/arkiv.radio24syv.dk\/16107547\/19079247\/43b666918ab9c01e1d24657454ede159\/audio\/podcast\/19079247-audio.mp3","type":"audio\/mp3","length":39601197},"guid":"http:\/\/arkiv.radio24syv.dk\/photo\/19079247","guidIsPermaLink":false,"pubDate":"2017-09-16T15:09:11+00:00","source":[],"subtitle":"Jens Bonke studerer danskernes parforhold gennem statistik og kan se livets uromantiske byttehandler. Kvinder gifter sig stadig op ad, og skilsmissen truer, hvis kvinden begynder at tjene mere end sin mand. Til geng\u00e6ld mister brugte kvinder v\u00e6rdi...","summary":"Jens Bonke studerer danskernes parforhold gennem statistik og kan se livets uromantiske byttehandler. Kvinder gifter sig stadig op ad, og skilsmissen truer, hvis kvinden begynder at tjene mere end sin mand. Til geng\u00e6ld mister brugte kvinder v\u00e6rdi p\u00e5 \u00e6gteskabsmarkedet, hvis de har b\u00f8rn, mens det ikke koster brugte m\u00e6nd noget af have afkom.\n","duration":3300,"episode":0,"episodeType":"","explicit":false,"image":{"href":["https:\/\/arkiv.radio24syv.dk\/16107547\/19079247\/43b666918ab9c01e1d24657454ede159\/standard\/thumbnail.jpg"]},"order":0,"season":0},{"subjects":[],"recommenders":[],"contexts":[],"audiences":[],"latitude":null,"longitude":null,"title":"Sex og vold i bibelsk forstand - Teologi-professor ved K\u00f8benhavns...","link":"https:\/\/arkiv.radio24syv.dk\/photo\/18987784\/sex-og-vold-i-bibelsk-forstand-teologi-professor","description":"<p><p style=\"margin-bottom: 0px;\">Hvem skrev egentlig det gamle testamente, og hvad var hensigten med de barske og blodige fort\u00e6llinger? Teolog Anne Katrine de Hemmer Gudme udl\u00e6gger nogle af bibelens mest besynderlige tekster og forklarer, hvordan en lille gruppe bronzealder intellektuelle brugte horror-litter\u00e6re kneb til at g\u00f8re Jahve til enehersker blandt Mellem\u00f8stens mange guder.<\/p>\n<\/p><p><a href=\"https:\/\/arkiv.radio24syv.dk\/photo\/18987784\/sex-og-vold-i-bibelsk-forstand-teologi-professor\"><img src=\"https:\/\/arkiv.radio24syv.dk\/16107558\/18987784\/63a559387bf84302477aa2d234878852\/standard\" width=\"1400\" height=\"1400\"\/><\/a><\/p>","author":"Radio24syv","comments":"","enclosure":{"url":"https:\/\/arkiv.radio24syv.dk\/16107558\/18987784\/63a559387bf84302477aa2d234878852\/audio\/podcast\/18987784-audio.mp3","type":"audio\/mp3","length":39605805},"guid":"http:\/\/arkiv.radio24syv.dk\/photo\/18987784","guidIsPermaLink":false,"pubDate":"2017-09-09T15:09:14+00:00","source":[],"subtitle":"Hvem skrev egentlig det gamle testamente, og hvad var hensigten med de barske og blodige fort\u00e6llinger? Teolog Anne Katrine de Hemmer Gudme udl\u00e6gger nogle af bibelens mest besynderlige tekster og forklarer, hvordan en lille gruppe bronzealder...","summary":"Hvem skrev egentlig det gamle testamente, og hvad var hensigten med de barske og blodige fort\u00e6llinger? Teolog Anne Katrine de Hemmer Gudme udl\u00e6gger nogle af bibelens mest besynderlige tekster og forklarer, hvordan en lille gruppe bronzealder intellektuelle brugte horror-litter\u00e6re kneb til at g\u00f8re Jahve til enehersker blandt Mellem\u00f8stens mange guder.\n","duration":3300,"episode":0,"episodeType":"","explicit":false,"image":{"href":["https:\/\/arkiv.radio24syv.dk\/16107558\/18987784\/63a559387bf84302477aa2d234878852\/standard\/thumbnail.jpg"]},"order":0,"season":0},{"subjects":[],"recommenders":[],"contexts":[],"audiences":[],"latitude":null,"longitude":null,"title":"Skumfidustest for voksne - \u00f8konom Claus Thustrup Kreiner","link":"https:\/\/arkiv.radio24syv.dk\/photo\/18900953\/skumfidustest-for-voksne-okonom-claus-thustrup","description":"<p><p style=\"margin-bottom: 0px;\">Politikere taler om ulighed som et sp\u00f8rgsm\u00e5l om samfundsm\u00e6ssige strukturer, men adf\u00e6rds\u00f8konomerne peger p\u00e5, at meget af den skyldes menneskers forskellige karaktertr\u00e6k og den m\u00e5de de tr\u00e6ffer valg. Lavere t\u00e5lmodighed betyder mindre formue uafh\u00e6ngigt af udgangspunktet, fort\u00e6ller Claus Thustrup Kreiner. Til geng\u00e6ld g\u00e5r overf\u00f8rselsindkomst i arv mellem generationer via kultur.<\/p>\n<\/p><p><a href=\"https:\/\/arkiv.radio24syv.dk\/photo\/18900953\/skumfidustest-for-voksne-okonom-claus-thustrup\"><img src=\"https:\/\/arkiv.radio24syv.dk\/16107559\/18900953\/5e9863008fa0e3e04e08657fca09bb84\/standard\" width=\"1400\" height=\"1400\"\/><\/a><\/p>","author":"Radio24syv","comments":"","enclosure":{"url":"https:\/\/arkiv.radio24syv.dk\/16107559\/18900953\/5e9863008fa0e3e04e08657fca09bb84\/audio\/podcast\/18900953-audio.mp3","type":"audio\/mp3","length":39394502},"guid":"http:\/\/arkiv.radio24syv.dk\/photo\/18900953","guidIsPermaLink":false,"pubDate":"2017-09-01T13:56:10+00:00","source":[],"subtitle":"Politikere taler om ulighed som et sp\u00f8rgsm\u00e5l om samfundsm\u00e6ssige strukturer, men adf\u00e6rds\u00f8konomerne peger p\u00e5, at meget af den skyldes menneskers forskellige karaktertr\u00e6k og den m\u00e5de de tr\u00e6ffer valg. Lavere t\u00e5lmodighed betyder mindre formue...","summary":"Politikere taler om ulighed som et sp\u00f8rgsm\u00e5l om samfundsm\u00e6ssige strukturer, men adf\u00e6rds\u00f8konomerne peger p\u00e5, at meget af den skyldes menneskers forskellige karaktertr\u00e6k og den m\u00e5de de tr\u00e6ffer valg. Lavere t\u00e5lmodighed betyder mindre formue uafh\u00e6ngigt af udgangspunktet, fort\u00e6ller Claus Thustrup Kreiner. Til geng\u00e6ld g\u00e5r overf\u00f8rselsindkomst i arv mellem generationer via kultur.\n","duration":3282,"episode":0,"episodeType":"","explicit":false,"image":{"href":["https:\/\/arkiv.radio24syv.dk\/16107559\/18900953\/5e9863008fa0e3e04e08657fca09bb84\/standard\/thumbnail.jpg"]},"order":0,"season":0},{"subjects":[],"recommenders":[],"contexts":[],"audiences":[],"latitude":null,"longitude":null,"title":"Fra Vejle til verdenseliten - Lene Hau","link":"https:\/\/arkiv.radio24syv.dk\/photo\/18794288\/fra-vejle-til-verdenseliten-lene-hau","description":"<p><p style=\"margin-bottom: 0px;\">Hvordan kommer man fra en dansk provinsby til at v\u00e6re en af fysikkens store internationale stjerner? Lene Hau fort\u00e6ller om en matematikl\u00e6rer, som inspirerede hende og om en indre drift, som f\u00e5r hende til at g\u00e5 efter d\u00e9t, ingen tror er muligt. Med en dyb fascination af kvantemekamik og et talent for at bygge kompliceret udstyr, br\u00f8d hun igennem med at bremse lyset. Nu kan hun b\u00e5de standse det og gemme det og har \u00e5bnet en helt ny verden af muligheder for fysikken.<\/p>\n<\/p><p><a href=\"https:\/\/arkiv.radio24syv.dk\/photo\/18794288\/fra-vejle-til-verdenseliten-lene-hau\"><img src=\"https:\/\/arkiv.radio24syv.dk\/16107559\/18794288\/461db70dbd5052bcbe68b4c81831ca9f\/standard\" width=\"1400\" height=\"1400\"\/><\/a><\/p>","author":"Radio24syv","comments":"","enclosure":{"url":"https:\/\/arkiv.radio24syv.dk\/16107559\/18794288\/461db70dbd5052bcbe68b4c81831ca9f\/audio\/podcast\/18794288-audio.mp3","type":"audio\/mp3","length":39383469},"guid":"http:\/\/arkiv.radio24syv.dk\/photo\/18794288","guidIsPermaLink":false,"pubDate":"2017-08-24T14:15:34+00:00","source":[],"subtitle":"Hvordan kommer man fra en dansk provinsby til at v\u00e6re en af fysikkens store internationale stjerner? Lene Hau fort\u00e6ller om en matematikl\u00e6rer, som inspirerede hende og om en indre drift, som f\u00e5r hende til at g\u00e5 efter d\u00e9t, ingen tror er muligt. Med...","summary":"Hvordan kommer man fra en dansk provinsby til at v\u00e6re en af fysikkens store internationale stjerner? Lene Hau fort\u00e6ller om en matematikl\u00e6rer, som inspirerede hende og om en indre drift, som f\u00e5r hende til at g\u00e5 efter d\u00e9t, ingen tror er muligt. Med en dyb fascination af kvantemekamik og et talent for at bygge kompliceret udstyr, br\u00f8d hun igennem med at bremse lyset. Nu kan hun b\u00e5de standse det og gemme det og har \u00e5bnet en helt ny verden af muligheder for fysikken.\n","duration":3281,"episode":0,"episodeType":"","explicit":false,"image":{"href":["https:\/\/arkiv.radio24syv.dk\/16107559\/18794288\/461db70dbd5052bcbe68b4c81831ca9f\/standard\/thumbnail.jpg"]},"order":0,"season":0},{"subjects":[],"recommenders":[],"contexts":[],"audiences":[],"latitude":null,"longitude":null,"title":"Om dansk skolehistorie med professor Ning de Conninck Smith","link":"https:\/\/arkiv.radio24syv.dk\/photo\/18736687\/om-dansk-skolehistorie-med-professor-ning-de","description":"<p><p style=\"margin-bottom: 0px;\">Vi har sk\u00e6ndtes om skolen i 500 \u00e5r og bliver st\u00e6digt ved. Historiker Ning de Conninck Smith tager os p\u00e5 tur gennem udviklingen fra religi\u00f8s skole over skolen, der uddanner b\u00f8rn i demokrati til fremtiden, som skal handle om dannelse. Men \u00e9n ting er konstant: Pigerne har klaret sig bedre end drengene lige s\u00e5 l\u00e6nge man har indsamlet data. Det er kun forklaringerne, der veksler med tidens mode.<\/p>\n<\/p><p><a href=\"https:\/\/arkiv.radio24syv.dk\/photo\/18736687\/om-dansk-skolehistorie-med-professor-ning-de\"><img src=\"https:\/\/arkiv.radio24syv.dk\/16107557\/18736687\/2e4c07657d3f99aa9af410f8e048f2a0\/standard\" width=\"1400\" height=\"1400\"\/><\/a><\/p>","author":"Radio24syv","comments":"","enclosure":{"url":"https:\/\/arkiv.radio24syv.dk\/16107557\/18736687\/2e4c07657d3f99aa9af410f8e048f2a0\/audio\/podcast\/18736687-audio.mp3","type":"audio\/mp3","length":39606182},"guid":"http:\/\/arkiv.radio24syv.dk\/photo\/18736687","guidIsPermaLink":false,"pubDate":"2017-08-19T15:09:44+00:00","source":[],"subtitle":"Vi har sk\u00e6ndtes om skolen i 500 \u00e5r og bliver st\u00e6digt ved. Historiker Ning de Conninck Smith tager os p\u00e5 tur gennem udviklingen fra religi\u00f8s skole over skolen, der uddanner b\u00f8rn i demokrati til fremtiden, som skal handle om dannelse. Men \u00e9n ting er...","summary":"Vi har sk\u00e6ndtes om skolen i 500 \u00e5r og bliver st\u00e6digt ved. Historiker Ning de Conninck Smith tager os p\u00e5 tur gennem udviklingen fra religi\u00f8s skole over skolen, der uddanner b\u00f8rn i demokrati til fremtiden, som skal handle om dannelse. Men \u00e9n ting er konstant: Pigerne har klaret sig bedre end drengene lige s\u00e5 l\u00e6nge man har indsamlet data. Det er kun forklaringerne, der veksler med tidens mode.\n","duration":3300,"episode":0,"episodeType":"","explicit":false,"image":{"href":["https:\/\/arkiv.radio24syv.dk\/16107557\/18736687\/2e4c07657d3f99aa9af410f8e048f2a0\/standard\/thumbnail.jpg"]},"order":0,"season":0},{"subjects":[],"recommenders":[],"contexts":[],"audiences":[],"latitude":null,"longitude":null,"title":"Ole Fogh Kirkeby - professor emeritus ved CBS, filosofi","link":"https:\/\/arkiv.radio24syv.dk\/photo\/18666904\/ole-fogh-kirkeby-professor-emeritus-ved-cbs","description":"<p><p style=\"margin-bottom: 0px;\">Hvis du vil v\u00e6re en god leder, skal du g\u00e5 til de gamle gr\u00e6kere. Ironman og marathonl\u00f8b er fint for legemet, men selvet skal udvikles gennem protreptik, argumenterer filosof Ole Fogh Kirkeby. De klassiske filosofiske samtaler giver moderne coaching baghjul. H\u00f8r ogs\u00e5 om Kirkeby-di\u00e6ten, der best\u00e5r af gode gamle danske retter og et solidt lager af sprut.<\/p>\n<\/p><p><a href=\"https:\/\/arkiv.radio24syv.dk\/photo\/18666904\/ole-fogh-kirkeby-professor-emeritus-ved-cbs\"><img src=\"https:\/\/arkiv.radio24syv.dk\/16107558\/18666904\/3f6294c983b646c4d67a4e8a5840d936\/standard\" width=\"1400\" height=\"1400\"\/><\/a><\/p>","author":"Radio24syv","comments":"","enclosure":{"url":"https:\/\/arkiv.radio24syv.dk\/16107558\/18666904\/3f6294c983b646c4d67a4e8a5840d936\/audio\/podcast\/18666904-audio.mp3","type":"audio\/mp3","length":39599558},"guid":"http:\/\/arkiv.radio24syv.dk\/photo\/18666904","guidIsPermaLink":false,"pubDate":"2017-08-13T16:09:36+00:00","source":[],"subtitle":"Hvis du vil v\u00e6re en god leder, skal du g\u00e5 til de gamle gr\u00e6kere. Ironman og marathonl\u00f8b er fint for legemet, men selvet skal udvikles gennem protreptik, argumenterer filosof Ole Fogh Kirkeby. De klassiske filosofiske samtaler giver moderne coaching...","summary":"Hvis du vil v\u00e6re en god leder, skal du g\u00e5 til de gamle gr\u00e6kere. Ironman og marathonl\u00f8b er fint for legemet, men selvet skal udvikles gennem protreptik, argumenterer filosof Ole Fogh Kirkeby. De klassiske filosofiske samtaler giver moderne coaching baghjul. H\u00f8r ogs\u00e5 om Kirkeby-di\u00e6ten, der best\u00e5r af gode gamle danske retter og et solidt lager af sprut.\n","duration":3299,"episode":0,"episodeType":"","explicit":false,"image":{"href":["https:\/\/arkiv.radio24syv.dk\/16107558\/18666904\/3f6294c983b646c4d67a4e8a5840d936\/standard\/thumbnail.jpg"]},"order":0,"season":0},{"subjects":[],"recommenders":[],"contexts":[],"audiences":[],"latitude":null,"longitude":null,"title":"Filosof Klemens Kappel og psykolog Bj\u00f8rn Hallsson, KU","link":"https:\/\/arkiv.radio24syv.dk\/photo\/18655850\/filosof-klemens-kappel-og-psykolog-bjorn-hallsson","description":"<p><p style=\"margin-bottom: 0px;\">Lige siden Platon har filosofferne taget fejl. Den menneskelige kognition arbejder ikke p\u00e5 at skabe et retvisende billede af virkeligheden, men p\u00e5 at f\u00e5 virkeligheden til at passe med vores eksisterende verdensbillede og v\u00e6rdier. Jo mere intelligent og h\u00f8jtuddannet, jo bedre er man til at narre sig selv. Filosof Klemens Kappel og psykolog Bj\u00f8rn Hallsson forklarer, hvorfor fakta-resistens er et menneskeligt s\u00e6rkende.<\/p>\n<\/p><p><a href=\"https:\/\/arkiv.radio24syv.dk\/photo\/18655850\/filosof-klemens-kappel-og-psykolog-bjorn-hallsson\"><img src=\"https:\/\/arkiv.radio24syv.dk\/16107558\/18655850\/65cc765b6c0a6fa548e300b164ada606\/standard\" width=\"1400\" height=\"1400\"\/><\/a><\/p>","author":"Radio24syv","comments":"","enclosure":{"url":"https:\/\/arkiv.radio24syv.dk\/16107558\/18655850\/65cc765b6c0a6fa548e300b164ada606\/audio\/podcast\/18655850-audio.mp3","type":"audio\/mp3","length":39605318},"guid":"http:\/\/arkiv.radio24syv.dk\/photo\/18655850","guidIsPermaLink":false,"pubDate":"2017-08-12T15:10:25+00:00","source":[],"subtitle":"Lige siden Platon har filosofferne taget fejl. Den menneskelige kognition arbejder ikke p\u00e5 at skabe et retvisende billede af virkeligheden, men p\u00e5 at f\u00e5 virkeligheden til at passe med vores eksisterende verdensbillede og v\u00e6rdier. Jo mere...","summary":"Lige siden Platon har filosofferne taget fejl. Den menneskelige kognition arbejder ikke p\u00e5 at skabe et retvisende billede af virkeligheden, men p\u00e5 at f\u00e5 virkeligheden til at passe med vores eksisterende verdensbillede og v\u00e6rdier. Jo mere intelligent og h\u00f8jtuddannet, jo bedre er man til at narre sig selv. Filosof Klemens Kappel og psykolog Bj\u00f8rn Hallsson forklarer, hvorfor fakta-resistens er et menneskeligt s\u00e6rkende.\n","duration":3300,"episode":0,"episodeType":"","explicit":false,"image":{"href":["https:\/\/arkiv.radio24syv.dk\/16107558\/18655850\/65cc765b6c0a6fa548e300b164ada606\/standard\/thumbnail.jpg"]},"order":0,"season":0},{"subjects":[],"recommenders":[],"contexts":[],"audiences":[],"latitude":null,"longitude":null,"title":"Indiana Jones er kvinde \u2013 og hun jager naturens stregkoder. Adjunkt ved...","link":"https:\/\/arkiv.radio24syv.dk\/photo\/17628865\/indiana-jones-er-kvinde-og-hun-jager-naturens","description":"<p><p style=\"margin-bottom: 0px;\">Indiana Jones er kvinde \u2013 og hun jager naturens stregkoder. Adjunkt ved K\u00f8benhavns Universitet Kristine Bohmann indsamler igler i Madagascars regnskov og flagermuselort i Swaziland og forvandler begge dele til forskningsm\u00e6ssigt guld. Med de rigtige teknikker kan DNA fra milj\u00f8pr\u00f8ver afsl\u00f8re hidtil ukendte sammenh\u00e6nge og sladre om naturens tilstand.<\/p>\n<\/p><p><a href=\"https:\/\/arkiv.radio24syv.dk\/photo\/17628865\/indiana-jones-er-kvinde-og-hun-jager-naturens\"><img src=\"https:\/\/arkiv.radio24syv.dk\/12732917\/17628865\/3a97bb63f6760651a871aeae42ba2d0a\/standard\" width=\"1400\" height=\"1400\"\/><\/a><\/p>","author":"Radio24syv","comments":"","enclosure":{"url":"https:\/\/arkiv.radio24syv.dk\/12732917\/17628865\/3a97bb63f6760651a871aeae42ba2d0a\/audio\/podcast\/17628865-audio.mp3","type":"audio\/mp3","length":39392198},"guid":"http:\/\/arkiv.radio24syv.dk\/photo\/17628865","guidIsPermaLink":false,"pubDate":"2017-06-09T14:32:52+00:00","source":[],"subtitle":"Indiana Jones er kvinde \u2013 og hun jager naturens stregkoder. Adjunkt ved K\u00f8benhavns Universitet Kristine Bohmann indsamler igler i Madagascars regnskov og flagermuselort i Swaziland og forvandler begge dele til forskningsm\u00e6ssigt guld. Med de...","summary":"Indiana Jones er kvinde \u2013 og hun jager naturens stregkoder. Adjunkt ved K\u00f8benhavns Universitet Kristine Bohmann indsamler igler i Madagascars regnskov og flagermuselort i Swaziland og forvandler begge dele til forskningsm\u00e6ssigt guld. Med de rigtige teknikker kan DNA fra milj\u00f8pr\u00f8ver afsl\u00f8re hidtil ukendte sammenh\u00e6nge og sladre om naturens tilstand.\n","duration":3282,"episode":0,"episodeType":"","explicit":false,"image":{"href":["https:\/\/arkiv.radio24syv.dk\/12732917\/17628865\/3a97bb63f6760651a871aeae42ba2d0a\/standard\/thumbnail.jpg"]},"order":0,"season":0},{"subjects":[],"recommenders":[],"contexts":[],"audiences":[],"latitude":null,"longitude":null,"title":"Jan Kindberg Jacobsen, Ark\u00e6olog og museumsinspekt\u00f8r ved Glyptoteket","link":"https:\/\/arkiv.radio24syv.dk\/photo\/17565270\/jan-kindberg-jacobsen-arkaeolog-og","description":"<p><p style=\"margin-bottom: 0px;\">Hvordan var der i Rom f\u00f8r det var Rom? Det unders\u00f8ger en ny stor udgravning af C\u00e6sars Forum, som ledes af den danske ark\u00e6olog Jan Kindberg Jacobsen. Han adskiller myter og fakta om Roms grundl\u00e6ggelse, og fort\u00e6ller om det vendepunkt, som opstod med Julius C\u00e6sar. Historiens f\u00f8rste PR-ekspert og seri\u00f8se ud\u00f8ver af personlig branding fik v\u00e6ltet republikken og blev model for generationer af imperiets kejsere.<\/p>\n<\/p><p><a href=\"https:\/\/arkiv.radio24syv.dk\/photo\/17565270\/jan-kindberg-jacobsen-arkaeolog-og\"><img src=\"https:\/\/arkiv.radio24syv.dk\/12732916\/17565270\/33a1a73b476cc8737b29c72989db49fe\/standard\" width=\"1400\" height=\"1400\"\/><\/a><\/p>","author":"Radio24syv","comments":"","enclosure":{"url":"https:\/\/arkiv.radio24syv.dk\/12732916\/17565270\/33a1a73b476cc8737b29c72989db49fe\/audio\/podcast\/17565270-audio.mp3","type":"audio\/mp3","length":39607910},"guid":"http:\/\/arkiv.radio24syv.dk\/photo\/17565270","guidIsPermaLink":false,"pubDate":"2017-06-03T15:08:31+00:00","source":[],"subtitle":"Hvordan var der i Rom f\u00f8r det var Rom? Det unders\u00f8ger en ny stor udgravning af C\u00e6sars Forum, som ledes af den danske ark\u00e6olog Jan Kindberg Jacobsen. Han adskiller myter og fakta om Roms grundl\u00e6ggelse, og fort\u00e6ller om det vendepunkt, som opstod med...","summary":"Hvordan var der i Rom f\u00f8r det var Rom? Det unders\u00f8ger en ny stor udgravning af C\u00e6sars Forum, som ledes af den danske ark\u00e6olog Jan Kindberg Jacobsen. Han adskiller myter og fakta om Roms grundl\u00e6ggelse, og fort\u00e6ller om det vendepunkt, som opstod med Julius C\u00e6sar. Historiens f\u00f8rste PR-ekspert og seri\u00f8se ud\u00f8ver af personlig branding fik v\u00e6ltet republikken og blev model for generationer af imperiets kejsere.\n","duration":3300,"episode":0,"episodeType":"","explicit":false,"image":{"href":["https:\/\/arkiv.radio24syv.dk\/12732916\/17565270\/33a1a73b476cc8737b29c72989db49fe\/standard\/thumbnail.jpg"]},"order":0,"season":0},{"subjects":[],"recommenders":[],"contexts":[],"audiences":[],"latitude":null,"longitude":null,"title":"Jeppe Sinding Jensen, Lektor ved afdeling for religionsvidenskab, AAU","link":"https:\/\/arkiv.radio24syv.dk\/photo\/17458282\/jeppe-sinding-jensen-lektor-ved-afdeling-for","description":"<p><p style=\"margin-bottom: 0px;\">Jeppe Sinding Jensen blev h\u00e5net, da han valgte at studere religionshistorie i 1970erne \u2013 troen var jo p\u00e5 vej p\u00e5 museum, sagde hans vejledere. Siden er religion kommet st\u00e6rkt igen og er lige nu p\u00e5 fremmarch. Mens evolutionsbiologer diskuterer, hvorfor mennesker udvikler religi\u00f8se ideer, taler religionshistorikere om religionens egen evolution. Mens krig og konflikt er guf for fundamentalistisk tro, er det fredelige overflodssamfund m\u00e5ske vejen til mere filosofiske og tandl\u00f8se religioner.<\/p>\n<\/p><p><a href=\"https:\/\/arkiv.radio24syv.dk\/photo\/17458282\/jeppe-sinding-jensen-lektor-ved-afdeling-for\"><img src=\"https:\/\/arkiv.radio24syv.dk\/12732916\/17458282\/9a7b6d1d628fd2695d47d80098ca6add\/standard\" width=\"1400\" height=\"1400\"\/><\/a><\/p>","author":"Radio24syv","comments":"","enclosure":{"url":"https:\/\/arkiv.radio24syv.dk\/12732916\/17458282\/9a7b6d1d628fd2695d47d80098ca6add\/audio\/podcast\/17458282-audio.mp3","type":"audio\/mp3","length":39604742},"guid":"http:\/\/arkiv.radio24syv.dk\/photo\/17458282","guidIsPermaLink":false,"pubDate":"2017-05-27T15:08:37+00:00","source":[],"subtitle":"Jeppe Sinding Jensen blev h\u00e5net, da han valgte at studere religionshistorie i 1970erne \u2013 troen var jo p\u00e5 vej p\u00e5 museum, sagde hans vejledere. Siden er religion kommet st\u00e6rkt igen og er lige nu p\u00e5 fremmarch. Mens evolutionsbiologer diskuterer,...","summary":"Jeppe Sinding Jensen blev h\u00e5net, da han valgte at studere religionshistorie i 1970erne \u2013 troen var jo p\u00e5 vej p\u00e5 museum, sagde hans vejledere. Siden er religion kommet st\u00e6rkt igen og er lige nu p\u00e5 fremmarch. Mens evolutionsbiologer diskuterer, hvorfor mennesker udvikler religi\u00f8se ideer, taler religionshistorikere om religionens egen evolution. Mens krig og konflikt er guf for fundamentalistisk tro, er det fredelige overflodssamfund m\u00e5ske vejen til mere filosofiske og tandl\u00f8se religioner.\n","duration":3300,"episode":0,"episodeType":"","explicit":false,"image":{"href":["https:\/\/arkiv.radio24syv.dk\/12732916\/17458282\/9a7b6d1d628fd2695d47d80098ca6add\/standard\/thumbnail.jpg"]},"order":0,"season":0},{"subjects":[],"recommenders":[],"contexts":[],"audiences":[],"latitude":null,"longitude":null,"title":"Hver kr\u00e6fttumor er unik. Finn Cilius Nielsen fra Diagnostisk Center...","link":"https:\/\/arkiv.radio24syv.dk\/photo\/17206438\/hver-kraefttumor-er-unik-finn-cilius-nielsen-fra","description":"<p><p style=\"margin-bottom: 0px;\">Genetiske analyser vil omkalfatre sundhedsv\u00e6snet og is\u00e6r kr\u00e6ftbehandlingen. Den samme kr\u00e6ftpakke til alle er h\u00e5bl\u00f8st gammeldags, for hver tumor er unik, fort\u00e6ller Finn Cilius Nielsen fra Diagnostisk Center Rigshospitalet. Kortl\u00e6gning af patientens personlige mutationer kan pege p\u00e5, hvilken behandling der virker \u2013 og afsl\u00f8re, hvorn\u00e5r behandling er udsigtsl\u00f8s. Teknologien findes, s\u00e5 hvorfor er Danmark bagefter?<\/p>\n<\/p><p><a href=\"https:\/\/arkiv.radio24syv.dk\/photo\/17206438\/hver-kraefttumor-er-unik-finn-cilius-nielsen-fra\"><img src=\"https:\/\/arkiv.radio24syv.dk\/16107547\/17206438\/45fa73b6253455daaaaf66ded6003ea8\/standard\" width=\"1400\" height=\"1400\"\/><\/a><\/p>","author":"Radio24syv","comments":"","enclosure":{"url":"https:\/\/arkiv.radio24syv.dk\/16107547\/17206438\/45fa73b6253455daaaaf66ded6003ea8\/audio\/podcast\/17206438-audio.mp3","type":"audio\/mp3","length":39384710},"guid":"http:\/\/arkiv.radio24syv.dk\/photo\/17206438","guidIsPermaLink":false,"pubDate":"2017-05-19T18:48:29+00:00","source":[],"subtitle":"Genetiske analyser vil omkalfatre sundhedsv\u00e6snet og is\u00e6r kr\u00e6ftbehandlingen. Den samme kr\u00e6ftpakke til alle er h\u00e5bl\u00f8st gammeldags, for hver tumor er unik, fort\u00e6ller Finn Cilius Nielsen fra Diagnostisk Center Rigshospitalet. Kortl\u00e6gning af patientens...","summary":"Genetiske analyser vil omkalfatre sundhedsv\u00e6snet og is\u00e6r kr\u00e6ftbehandlingen. Den samme kr\u00e6ftpakke til alle er h\u00e5bl\u00f8st gammeldags, for hver tumor er unik, fort\u00e6ller Finn Cilius Nielsen fra Diagnostisk Center Rigshospitalet. Kortl\u00e6gning af patientens personlige mutationer kan pege p\u00e5, hvilken behandling der virker \u2013 og afsl\u00f8re, hvorn\u00e5r behandling er udsigtsl\u00f8s. Teknologien findes, s\u00e5 hvorfor er Danmark bagefter?\n","duration":3281,"episode":0,"episodeType":"","explicit":false,"image":{"href":["https:\/\/arkiv.radio24syv.dk\/16107547\/17206438\/45fa73b6253455daaaaf66ded6003ea8\/standard\/thumbnail.jpg"]},"order":0,"season":0},{"subjects":[],"recommenders":[],"contexts":[],"audiences":[],"latitude":null,"longitude":null,"title":"Forskningen begynder at afd\u00e6kke m\u00e6nds indre verden, og den er rig p\u00e5...","link":"https:\/\/arkiv.radio24syv.dk\/photo\/17113249\/forskningen-begynder-at-afdaekke-maends-indre","description":"<p><p style=\"margin-bottom: 0px;\">Alt fra f\u00f8dselsdepressioner til ensomhed bliver overset, fordi m\u00e6nd mangler sprog for at have det d\u00e5rligt, siger psykolog Svend Aage Madsen. Imens vokser myten om mandlig overgangsalder, som er opfundet for at s\u00e6lge testosteronpr\u00e6parater. De sure gamle m\u00e6nd mangler ikke hormoner, men et sted de kan v\u00e6re sammen om at foretage sig noget \u2013 uden kvinder.<\/p>\n<\/p><p><a href=\"https:\/\/arkiv.radio24syv.dk\/photo\/17113249\/forskningen-begynder-at-afdaekke-maends-indre\"><img src=\"https:\/\/arkiv.radio24syv.dk\/16107560\/17113249\/673fbcf4bb8257d6e87d50b1518d94b7\/standard\" width=\"1400\" height=\"1400\"\/><\/a><\/p>","author":"Radio24syv","comments":"","enclosure":{"url":"https:\/\/arkiv.radio24syv.dk\/16107560\/17113249\/673fbcf4bb8257d6e87d50b1518d94b7\/audio\/podcast\/17113249-audio.mp3","type":"audio\/mp3","length":39607622},"guid":"http:\/\/arkiv.radio24syv.dk\/photo\/17113249","guidIsPermaLink":false,"pubDate":"2017-05-13T15:08:59+00:00","source":[],"subtitle":"Alt fra f\u00f8dselsdepressioner til ensomhed bliver overset, fordi m\u00e6nd mangler sprog for at have det d\u00e5rligt, siger psykolog Svend Aage Madsen. Imens vokser myten om mandlig overgangsalder, som er opfundet for at s\u00e6lge testosteronpr\u00e6parater. De sure...","summary":"Alt fra f\u00f8dselsdepressioner til ensomhed bliver overset, fordi m\u00e6nd mangler sprog for at have det d\u00e5rligt, siger psykolog Svend Aage Madsen. Imens vokser myten om mandlig overgangsalder, som er opfundet for at s\u00e6lge testosteronpr\u00e6parater. De sure gamle m\u00e6nd mangler ikke hormoner, men et sted de kan v\u00e6re sammen om at foretage sig noget \u2013 uden kvinder.\n","duration":3300,"episode":0,"episodeType":"","explicit":false,"image":{"href":["https:\/\/arkiv.radio24syv.dk\/16107560\/17113249\/673fbcf4bb8257d6e87d50b1518d94b7\/standard\/thumbnail.jpg"]},"order":0,"season":0},{"subjects":[],"recommenders":[],"contexts":[],"audiences":[],"latitude":null,"longitude":null,"title":"Hvad skal mennesker i rummet? Danmarks f\u00f8rende rumforsker, John Leif J\u00f8rgensen.","link":"https:\/\/arkiv.radio24syv.dk\/photo\/16975426\/hvad-skal-mennesker-i-rummet-danmarks-forende","description":"<p><p style=\"margin-bottom: 0px;\">Der er oplagte muligheder i turisme for rigm\u00e6nd og minedrift p\u00e5 m\u00e5nen, men m\u00e5ske kommer vi ogs\u00e5 til at sende patienter p\u00e5 rekreation i v\u00e6gtl\u00f8s tilstand efter store operationer. Danmarks f\u00f8rende rumforsker, John Leif J\u00f8rgensen, inviterer p\u00e5 en h\u00e6sbl\u00e6sende tur fra vores lille m\u00e6rkelige klode til Saturn, Jupiter og omegn. Det er vilde historier fra verdensrummet.<\/p>\n<\/p><p><a href=\"https:\/\/arkiv.radio24syv.dk\/photo\/16975426\/hvad-skal-mennesker-i-rummet-danmarks-forende\"><img src=\"https:\/\/arkiv.radio24syv.dk\/16107547\/16975426\/2ef2648f0947021ba1b2c84e7dd38366\/standard\" width=\"1400\" height=\"1400\"\/><\/a><\/p>","author":"Radio24syv","comments":"","enclosure":{"url":"https:\/\/arkiv.radio24syv.dk\/16107547\/16975426\/2ef2648f0947021ba1b2c84e7dd38366\/audio\/podcast\/16975426-audio.mp3","type":"audio\/mp3","length":39398534},"guid":"http:\/\/arkiv.radio24syv.dk\/photo\/16975426","guidIsPermaLink":false,"pubDate":"2017-05-05T13:39:20+00:00","source":[],"subtitle":"Der er oplagte muligheder i turisme for rigm\u00e6nd og minedrift p\u00e5 m\u00e5nen, men m\u00e5ske kommer vi ogs\u00e5 til at sende patienter p\u00e5 rekreation i v\u00e6gtl\u00f8s tilstand efter store operationer. Danmarks f\u00f8rende rumforsker, John Leif J\u00f8rgensen, inviterer p\u00e5 en...","summary":"Der er oplagte muligheder i turisme for rigm\u00e6nd og minedrift p\u00e5 m\u00e5nen, men m\u00e5ske kommer vi ogs\u00e5 til at sende patienter p\u00e5 rekreation i v\u00e6gtl\u00f8s tilstand efter store operationer. Danmarks f\u00f8rende rumforsker, John Leif J\u00f8rgensen, inviterer p\u00e5 en h\u00e6sbl\u00e6sende tur fra vores lille m\u00e6rkelige klode til Saturn, Jupiter og omegn. Det er vilde historier fra verdensrummet.\n","duration":3283,"episode":0,"episodeType":"","explicit":false,"image":{"href":["https:\/\/arkiv.radio24syv.dk\/16107547\/16975426\/2ef2648f0947021ba1b2c84e7dd38366\/standard\/thumbnail.jpg"]},"order":0,"season":0},{"subjects":[],"recommenders":[],"contexts":[],"audiences":[],"latitude":null,"longitude":null,"title":"Arbejdsmediciner og stressforsker Bo Netterstr\u00f8m","link":"https:\/\/arkiv.radio24syv.dk\/photo\/16889175\/arbejdsmediciner-og-stressforsker-bo-netterstrom","description":"<p><p style=\"margin-bottom: 0px;\">Stress er glimrende \u2013 bare den ikke bliver kronisk \u2013 men jo mere negativt vi opfatter stress, jo v\u00e6rre virker den p\u00e5 os. Vi kan t\u00e5le langt st\u00f8rre spidsbelastninger end vi tror, bare vi s\u00f8rger for at restituere, siger arbejdsmediciner og stressforsker Bo Netterstr\u00f8m. Han forklarer ogs\u00e5, hvorfor de mest stressede danskere ikke er travle h\u00f8jtuddannede med flydende arbejdstid, men derimod mennesker i omsorgsjobs.<\/p>\n<\/p><p><a href=\"https:\/\/arkiv.radio24syv.dk\/photo\/16889175\/arbejdsmediciner-og-stressforsker-bo-netterstrom\"><img src=\"https:\/\/arkiv.radio24syv.dk\/16107547\/16889175\/2acc85a58448d0c8429448f01bafaf21\/standard\" width=\"1400\" height=\"1400\"\/><\/a><\/p>","author":"Radio24syv","comments":"","enclosure":{"url":"https:\/\/arkiv.radio24syv.dk\/16107547\/16889175\/2acc85a58448d0c8429448f01bafaf21\/audio\/podcast\/16889175-audio.mp3","type":"audio\/mp3","length":39601862},"guid":"http:\/\/arkiv.radio24syv.dk\/photo\/16889175","guidIsPermaLink":false,"pubDate":"2017-04-29T17:35:30+00:00","source":[],"subtitle":"Stress er glimrende \u2013 bare den ikke bliver kronisk \u2013 men jo mere negativt vi opfatter stress, jo v\u00e6rre virker den p\u00e5 os. Vi kan t\u00e5le langt st\u00f8rre spidsbelastninger end vi tror, bare vi s\u00f8rger for at restituere, siger arbejdsmediciner og...","summary":"Stress er glimrende \u2013 bare den ikke bliver kronisk \u2013 men jo mere negativt vi opfatter stress, jo v\u00e6rre virker den p\u00e5 os. Vi kan t\u00e5le langt st\u00f8rre spidsbelastninger end vi tror, bare vi s\u00f8rger for at restituere, siger arbejdsmediciner og stressforsker Bo Netterstr\u00f8m. Han forklarer ogs\u00e5, hvorfor de mest stressede danskere ikke er travle h\u00f8jtuddannede med flydende arbejdstid, men derimod mennesker i omsorgsjobs.\n","duration":3300,"episode":0,"episodeType":"","explicit":false,"image":{"href":["https:\/\/arkiv.radio24syv.dk\/16107547\/16889175\/2acc85a58448d0c8429448f01bafaf21\/standard\/thumbnail.jpg"]},"order":0,"season":0},{"subjects":[],"recommenders":[],"contexts":[],"audiences":[],"latitude":null,"longitude":null,"title":"Vi skal l\u00e6ngere ind \u2013 helt ind i cellen;  Kristian Helin professor i epigenitik","link":"https:\/\/arkiv.radio24syv.dk\/photo\/16777041\/vi-skal-laengere-ind-helt-ind-i-cellen-kristian","description":"<p><p style=\"margin-bottom: 0px;\">Vi skal l\u00e6ngere ind \u2013 helt ind i cellen. Her udfolder epigenetikken sig. Professor og Centerdirekt\u00f8r Kristian Helin forklarer, hvordan epigenetikken b\u00e5de er en n\u00f8gle til at behandle kr\u00e6ft og til at forst\u00e5, hvordan nogle af dine livserfaringer kan nedarves til dine b\u00f8rn. Det handler om fint tunede mekanismer, som l\u00f8bende fortolker arvemassens tekst ved at t\u00e6nde og slukke for enkelte gener, og det er biologiens nye sort.<\/p>\n<\/p><p><a href=\"https:\/\/arkiv.radio24syv.dk\/photo\/16777041\/vi-skal-laengere-ind-helt-ind-i-cellen-kristian\"><img src=\"https:\/\/arkiv.radio24syv.dk\/16107561\/16777041\/58bf7fba56a1f701b154516cb8853578\/standard\" width=\"1400\" height=\"1400\"\/><\/a><\/p>","author":"Radio24syv","comments":"","enclosure":{"url":"https:\/\/arkiv.radio24syv.dk\/16107561\/16777041\/58bf7fba56a1f701b154516cb8853578\/audio\/podcast\/16777041-audio.mp3","type":"audio\/mp3","length":39609350},"guid":"http:\/\/arkiv.radio24syv.dk\/photo\/16777041","guidIsPermaLink":false,"pubDate":"2017-04-22T15:08:50+00:00","source":[],"subtitle":"Vi skal l\u00e6ngere ind \u2013 helt ind i cellen. Her udfolder epigenetikken sig. Professor og Centerdirekt\u00f8r Kristian Helin forklarer, hvordan epigenetikken b\u00e5de er en n\u00f8gle til at behandle kr\u00e6ft og til at forst\u00e5, hvordan nogle af dine livserfaringer kan...","summary":"Vi skal l\u00e6ngere ind \u2013 helt ind i cellen. Her udfolder epigenetikken sig. Professor og Centerdirekt\u00f8r Kristian Helin forklarer, hvordan epigenetikken b\u00e5de er en n\u00f8gle til at behandle kr\u00e6ft og til at forst\u00e5, hvordan nogle af dine livserfaringer kan nedarves til dine b\u00f8rn. Det handler om fint tunede mekanismer, som l\u00f8bende fortolker arvemassens tekst ved at t\u00e6nde og slukke for enkelte gener, og det er biologiens nye sort.\n","duration":3300,"episode":0,"episodeType":"","explicit":false,"image":{"href":["https:\/\/arkiv.radio24syv.dk\/16107561\/16777041\/58bf7fba56a1f701b154516cb8853578\/standard\/thumbnail.jpg"]},"order":0,"season":0},{"subjects":[],"recommenders":[],"contexts":[],"audiences":[],"latitude":null,"longitude":null,"title":"Homo sapiens er en invasiv art, som flytter sig, n\u00e5r den er utilfreds eller...","link":"https:\/\/arkiv.radio24syv.dk\/photo\/16688538\/homo-sapiens-er-en-invasiv-art-som-flytter-sig-nar","description":"<p><p style=\"margin-bottom: 0px;\">Homo sapiens er en invasiv art, som flytter sig, n\u00e5r den er utilfreds eller eventyrlysten. Folkevandringer har omv\u00e6ltet samfund og kulturer lige siden vi f\u00f8rst bredte os fra Afrika og udryddede andre menneskearter p\u00e5 vores vej. Er folkevandring h\u00e6rv\u00e6rk eller berigelse? Det afh\u00e6nger af \u00f8jnene der ser, siger ark\u00e6olog og museumsinspekt\u00f8r Jeanette Varberg, men anbefaler nutidens beslutningstagere at l\u00e6re af historien.<\/p>\n<\/p><p><a href=\"https:\/\/arkiv.radio24syv.dk\/photo\/16688538\/homo-sapiens-er-en-invasiv-art-som-flytter-sig-nar\"><img src=\"https:\/\/arkiv.radio24syv.dk\/16107547\/16688538\/f4481c19a0ff56f4858ed9e8c88ded0e\/standard\" width=\"1400\" height=\"1400\"\/><\/a><\/p>","author":"Radio24syv","comments":"","enclosure":{"url":"https:\/\/arkiv.radio24syv.dk\/16107547\/16688538\/f4481c19a0ff56f4858ed9e8c88ded0e\/audio\/podcast\/16688538-audio.mp3","type":"audio\/mp3","length":39603014},"guid":"http:\/\/arkiv.radio24syv.dk\/photo\/16688538","guidIsPermaLink":false,"pubDate":"2017-04-15T15:09:18+00:00","source":[],"subtitle":"Homo sapiens er en invasiv art, som flytter sig, n\u00e5r den er utilfreds eller eventyrlysten. Folkevandringer har omv\u00e6ltet samfund og kulturer lige siden vi f\u00f8rst bredte os fra Afrika og udryddede andre menneskearter p\u00e5 vores vej. Er folkevandring...","summary":"Homo sapiens er en invasiv art, som flytter sig, n\u00e5r den er utilfreds eller eventyrlysten. Folkevandringer har omv\u00e6ltet samfund og kulturer lige siden vi f\u00f8rst bredte os fra Afrika og udryddede andre menneskearter p\u00e5 vores vej. Er folkevandring h\u00e6rv\u00e6rk eller berigelse? Det afh\u00e6nger af \u00f8jnene der ser, siger ark\u00e6olog og museumsinspekt\u00f8r Jeanette Varberg, men anbefaler nutidens beslutningstagere at l\u00e6re af historien.\n","duration":3300,"episode":0,"episodeType":"","explicit":false,"image":{"href":["https:\/\/arkiv.radio24syv.dk\/16107547\/16688538\/f4481c19a0ff56f4858ed9e8c88ded0e\/standard\/thumbnail.jpg"]},"order":0,"season":0},{"subjects":[],"recommenders":[],"contexts":[],"audiences":[],"latitude":null,"longitude":null,"title":"Carsten Obel, Danmarks eneste professor i mental b\u00f8rnesundhed, \u00c5rhus Universitet","link":"https:\/\/arkiv.radio24syv.dk\/photo\/16594630\/carsten-obel-danmarks-eneste-professor-i-mental","description":"<p><p style=\"margin-bottom: 0px;\">Slap dog af med det for\u00e6ldreskab! siger Carsten Obel, som er verdens eneste professor i mental b\u00f8rnesundhed. Hans forskning tyder p\u00e5, at b\u00f8rn og unge har det bedre end de siger, men for\u00e6ldrenes bekymring og st\u00e5ende omsorgstilbud f\u00e5r dem til at vende blikket ind ad og plante fingeren i egen navle. Vejen til mental b\u00f8rnesundhed er at lade ungerne lave fejl og l\u00e6re dem at klare sig selv.<\/p>\n<\/p><p><a href=\"https:\/\/arkiv.radio24syv.dk\/photo\/16594630\/carsten-obel-danmarks-eneste-professor-i-mental\"><img src=\"https:\/\/arkiv.radio24syv.dk\/16107558\/16594630\/c700b9206f052996fc80aba3338d4eaa\/standard\" width=\"1400\" height=\"1400\"\/><\/a><\/p>","author":"Radio24syv","comments":"","enclosure":{"url":"https:\/\/arkiv.radio24syv.dk\/16107558\/16594630\/c700b9206f052996fc80aba3338d4eaa\/audio\/podcast\/16594630-audio.mp3","type":"audio\/mp3","length":39608486},"guid":"http:\/\/arkiv.radio24syv.dk\/photo\/16594630","guidIsPermaLink":false,"pubDate":"2017-04-08T15:09:24+00:00","source":[],"subtitle":"Slap dog af med det for\u00e6ldreskab! siger Carsten Obel, som er verdens eneste professor i mental b\u00f8rnesundhed. Hans forskning tyder p\u00e5, at b\u00f8rn og unge har det bedre end de siger, men for\u00e6ldrenes bekymring og st\u00e5ende omsorgstilbud f\u00e5r dem til at...","summary":"Slap dog af med det for\u00e6ldreskab! siger Carsten Obel, som er verdens eneste professor i mental b\u00f8rnesundhed. Hans forskning tyder p\u00e5, at b\u00f8rn og unge har det bedre end de siger, men for\u00e6ldrenes bekymring og st\u00e5ende omsorgstilbud f\u00e5r dem til at vende blikket ind ad og plante fingeren i egen navle. Vejen til mental b\u00f8rnesundhed er at lade ungerne lave fejl og l\u00e6re dem at klare sig selv.\n","duration":3300,"episode":0,"episodeType":"","explicit":false,"image":{"href":["https:\/\/arkiv.radio24syv.dk\/16107558\/16594630\/c700b9206f052996fc80aba3338d4eaa\/standard\/thumbnail.jpg"]},"order":0,"season":0},{"subjects":[],"recommenders":[],"contexts":[],"audiences":[],"latitude":null,"longitude":null,"title":"Hurra for den kolde krig","link":"https:\/\/arkiv.radio24syv.dk\/photo\/16501992\/hurra-for-den-kolde-krig","description":"<p><p style=\"margin-bottom: 0px;\">Videnskabshistoriker Kristian Hvidtfelt Nielsen: Amerikanernes strategiske interesse i Gr\u00f8nland udl\u00f8ste massive midler til geofysiske unders\u00f8gelser og v\u00e6kkede en s\u00f8vnig dansk forskerverden. Videnskabshistoriker Kristian Hvidtfelt Nielsen beretter, hvordan v\u00e5benkapl\u00f8bet med Sovjetunionen f\u00f8rte til atomreaktorer under indlandsisen og skabte den moderne forskningsm\u00e6ssig verdensorden.<\/p>\n<\/p><p><a href=\"https:\/\/arkiv.radio24syv.dk\/photo\/16501992\/hurra-for-den-kolde-krig\"><img src=\"https:\/\/arkiv.radio24syv.dk\/16107561\/16501992\/cbb535a2b5eb9578334824e3b0dbd228\/standard\" width=\"1400\" height=\"1400\"\/><\/a><\/p>","author":"Radio24syv","comments":"","enclosure":{"url":"https:\/\/arkiv.radio24syv.dk\/16107561\/16501992\/cbb535a2b5eb9578334824e3b0dbd228\/audio\/podcast\/16501992-audio.mp3","type":"audio\/mp3","length":39600134},"guid":"http:\/\/arkiv.radio24syv.dk\/photo\/16501992","guidIsPermaLink":false,"pubDate":"2017-04-01T15:08:30+00:00","source":[],"subtitle":"Videnskabshistoriker Kristian Hvidtfelt Nielsen: Amerikanernes strategiske interesse i Gr\u00f8nland udl\u00f8ste massive midler til geofysiske unders\u00f8gelser og v\u00e6kkede en s\u00f8vnig dansk forskerverden. Videnskabshistoriker Kristian Hvidtfelt Nielsen beretter,...","summary":"Videnskabshistoriker Kristian Hvidtfelt Nielsen: Amerikanernes strategiske interesse i Gr\u00f8nland udl\u00f8ste massive midler til geofysiske unders\u00f8gelser og v\u00e6kkede en s\u00f8vnig dansk forskerverden. Videnskabshistoriker Kristian Hvidtfelt Nielsen beretter, hvordan v\u00e5benkapl\u00f8bet med Sovjetunionen f\u00f8rte til atomreaktorer under indlandsisen og skabte den moderne forskningsm\u00e6ssig verdensorden.\n","duration":3299,"episode":0,"episodeType":"","explicit":false,"image":{"href":["https:\/\/arkiv.radio24syv.dk\/16107561\/16501992\/cbb535a2b5eb9578334824e3b0dbd228\/standard\/thumbnail.jpg"]},"order":0,"season":0},{"subjects":[],"recommenders":[],"contexts":[],"audiences":[],"latitude":null,"longitude":null,"title":"Robotterne kommer ikke \u2013 de er her allerede","link":"https:\/\/arkiv.radio24syv.dk\/photo\/16412721\/robotterne-kommer-ikke-de-er-her-allerede","description":"<p><p style=\"margin-bottom: 0px;\">Robotforsker Henrik Sch\u00e4rfe slog internationalt igennem som robotforsker med sin maskinelle dobbeltg\u00e6nger Geminoid, men den slags er snart gammeldags. Fremover vil de mest betydningsfulde robotter ikke v\u00e6re h\u00e5ndfaste maskiner men ulegemlig distribueret intelligens, som ford\u00f8jer str\u00f8mme af data og tager beslutninger. De bliver vores kolleger indtil de ikke l\u00e6ngere har brug for kolleger.<\/p>\n<\/p><p><a href=\"https:\/\/arkiv.radio24syv.dk\/photo\/16412721\/robotterne-kommer-ikke-de-er-her-allerede\"><img src=\"https:\/\/arkiv.radio24syv.dk\/16107559\/16412721\/7e50774b4b7ebd373060829911d14783\/standard\" width=\"1400\" height=\"1400\"\/><\/a><\/p>","author":"Radio24syv","comments":"","enclosure":{"url":"https:\/\/arkiv.radio24syv.dk\/16107559\/16412721\/7e50774b4b7ebd373060829911d14783\/audio\/podcast\/16412721-audio.mp3","type":"audio\/mp3","length":39608774},"guid":"http:\/\/arkiv.radio24syv.dk\/photo\/16412721","guidIsPermaLink":false,"pubDate":"2017-03-25T15:14:00+00:00","source":[],"subtitle":"Robotforsker Henrik Sch\u00e4rfe slog internationalt igennem som robotforsker med sin maskinelle dobbeltg\u00e6nger Geminoid, men den slags er snart gammeldags. Fremover vil de mest betydningsfulde robotter ikke v\u00e6re h\u00e5ndfaste maskiner men ulegemlig...","summary":"Robotforsker Henrik Sch\u00e4rfe slog internationalt igennem som robotforsker med sin maskinelle dobbeltg\u00e6nger Geminoid, men den slags er snart gammeldags. Fremover vil de mest betydningsfulde robotter ikke v\u00e6re h\u00e5ndfaste maskiner men ulegemlig distribueret intelligens, som ford\u00f8jer str\u00f8mme af data og tager beslutninger. De bliver vores kolleger indtil de ikke l\u00e6ngere har brug for kolleger.\n","duration":3300,"episode":0,"episodeType":"","explicit":false,"image":{"href":["https:\/\/arkiv.radio24syv.dk\/16107559\/16412721\/7e50774b4b7ebd373060829911d14783\/standard\/thumbnail.jpg"]},"order":0,"season":0},{"subjects":[],"recommenders":[],"contexts":[],"audiences":[],"latitude":null,"longitude":null,"title":"Psykoterapi kan ogs\u00e5 give selvmordstanker","link":"https:\/\/arkiv.radio24syv.dk\/photo\/16315220\/psykoterapi-kan-ogsa-give-selvmordstanker","description":"<p><p>Det er ikke kun antidepressiv medicin, som har bivirkninger. <br><br>Psykiater Poul Videbech er tr\u00e6t af, at diskussionen om depression altid forenkles. Depression er hverken naturlig tristhed eller sorg, ligesom det ikke er \u00e9n men flere sygdomme med forskellig biologi. Men argumentet for at behandle effektivt er, at hver depressiv episode g\u00f8r hjernen mere s\u00e5rbar.<\/p><\/p><p><a href=\"https:\/\/arkiv.radio24syv.dk\/photo\/16315220\/psykoterapi-kan-ogsa-give-selvmordstanker\"><img src=\"https:\/\/arkiv.radio24syv.dk\/16107561\/16315220\/fc416f53fd5ab7e9aa1ab369a8d4ccc8\/standard\" width=\"1400\" height=\"1400\"\/><\/a><\/p>","author":"Radio24syv","comments":"","enclosure":{"url":"https:\/\/arkiv.radio24syv.dk\/16107561\/16315220\/fc416f53fd5ab7e9aa1ab369a8d4ccc8\/audio\/podcast\/16315220-audio.mp3","type":"audio\/mp3","length":39603878},"guid":"http:\/\/arkiv.radio24syv.dk\/photo\/16315220","guidIsPermaLink":false,"pubDate":"2017-03-18T15:09:57+00:00","source":[],"subtitle":"Det er ikke kun antidepressiv medicin, som har bivirkninger. Psykiater Poul Videbech er tr\u00e6t af, at diskussionen om depression altid forenkles. Depression er hverken naturlig tristhed eller sorg, ligesom det ikke er \u00e9n men flere sygdomme med...","summary":"Det er ikke kun antidepressiv medicin, som har bivirkninger. Psykiater Poul Videbech er tr\u00e6t af, at diskussionen om depression altid forenkles. Depression er hverken naturlig tristhed eller sorg, ligesom det ikke er \u00e9n men flere sygdomme med forskellig biologi. Men argumentet for at behandle effektivt er, at hver depressiv episode g\u00f8r hjernen mere s\u00e5rbar.","duration":3300,"episode":0,"episodeType":"","explicit":false,"image":{"href":["https:\/\/arkiv.radio24syv.dk\/16107561\/16315220\/fc416f53fd5ab7e9aa1ab369a8d4ccc8\/standard\/thumbnail.jpg"]},"order":0,"season":0},{"subjects":[],"recommenders":[],"contexts":[],"audiences":[],"latitude":null,"longitude":null,"title":"Zoo skal ikke kun fremvise dyr","link":"https:\/\/arkiv.radio24syv.dk\/photo\/16195768\/zoo-skal-ikke-kun-fremvise-dyr","description":"<p>Mens udlandet var i opr\u00f8r, blev Bengt Holst k\u00e5ret som \u00e5rets K\u00f8benhavner for at forsvare aflivning og dissekering af en giraf, som var til overs i avlsarbejdet. Zoologiske haver handler ikke bare om fremvisning af eksotiske dyr, men om videnskab, forklarer adf\u00e6rdsbiologen. Hos Holst foreg\u00e5r der alt fra genetiske populationsstudier til forskning i, hvordan minks individuelle personlighed p\u00e5virker deres parforhold.<\/p><p><a href=\"https:\/\/arkiv.radio24syv.dk\/photo\/16195768\/zoo-skal-ikke-kun-fremvise-dyr\"><img src=\"https:\/\/arkiv.radio24syv.dk\/16107557\/16195768\/6a9cb2d8e3bf34f27d7fc66c4f3e88ff\/standard\" width=\"1400\" height=\"1400\"\/><\/a><\/p>","author":"Radio24syv","comments":"","enclosure":{"url":"https:\/\/arkiv.radio24syv.dk\/16107557\/16195768\/6a9cb2d8e3bf34f27d7fc66c4f3e88ff\/audio\/podcast\/16195768-audio.mp3","type":"audio\/mp3","length":39602438},"guid":"http:\/\/arkiv.radio24syv.dk\/photo\/16195768","guidIsPermaLink":false,"pubDate":"2017-03-11T15:12:25+00:00","source":[],"subtitle":"Mens udlandet var i opr\u00f8r, blev Bengt Holst k\u00e5ret som \u00e5rets K\u00f8benhavner for at forsvare aflivning og dissekering af en giraf, som var til overs i avlsarbejdet. Zoologiske haver handler ikke bare om fremvisning af eksotiske dyr, men om videnskab,...","summary":"Mens udlandet var i opr\u00f8r, blev Bengt Holst k\u00e5ret som \u00e5rets K\u00f8benhavner for at forsvare aflivning og dissekering af en giraf, som var til overs i avlsarbejdet. Zoologiske haver handler ikke bare om fremvisning af eksotiske dyr, men om videnskab, forklarer adf\u00e6rdsbiologen. Hos Holst foreg\u00e5r der alt fra genetiske populationsstudier til forskning i, hvordan minks individuelle personlighed p\u00e5virker deres parforhold.","duration":3300,"episode":0,"episodeType":"","explicit":false,"image":{"href":["https:\/\/arkiv.radio24syv.dk\/16107557\/16195768\/6a9cb2d8e3bf34f27d7fc66c4f3e88ff\/standard\/thumbnail.jpg"]},"order":0,"season":0},{"subjects":[],"recommenders":[],"contexts":[],"audiences":[],"latitude":null,"longitude":null,"title":"Er skoleb\u00f8rn ofre for en stor digitaliseringsl\u00f8gn?","link":"https:\/\/arkiv.radio24syv.dk\/photo\/15842205\/er-skoleborn-ofre-for-en-stor-digitaliseringslogn","description":"<p><p style=\"margin-bottom: 0px;\">Jesper Balslev var IT-iv\u00e6rks\u00e6tter og gadget-entusiast, men s\u00e5 begyndte han at l\u00e6se p\u00e5 evidensen. Som forsker afd\u00e6kker han nu, hvordan digitalisering af undervisning er direkte skadelig. Koncentrationen og kreativiteten g\u00e5r ned, mens distraktionsniveauet stiger. Men resultaterne preller af p\u00e5 politikere, som har k\u00f8bt digitaliseringens evangelium.<\/p>\n<\/p><p><a href=\"https:\/\/arkiv.radio24syv.dk\/photo\/15842205\/er-skoleborn-ofre-for-en-stor-digitaliseringslogn\"><img src=\"https:\/\/arkiv.radio24syv.dk\/12732918\/15842205\/ca0606ca6c74dd016089f1182e69923d\/standard\" width=\"1400\" height=\"1400\"\/><\/a><\/p>","author":"Radio24syv","comments":"","enclosure":{"url":"https:\/\/arkiv.radio24syv.dk\/12732918\/15842205\/ca0606ca6c74dd016089f1182e69923d\/audio\/podcast\/15842205-audio.mp3","type":"audio\/mp3","length":39387302},"guid":"http:\/\/arkiv.radio24syv.dk\/photo\/15842205","guidIsPermaLink":false,"pubDate":"2017-03-03T16:09:30+00:00","source":[],"subtitle":"Jesper Balslev var IT-iv\u00e6rks\u00e6tter og gadget-entusiast, men s\u00e5 begyndte han at l\u00e6se p\u00e5 evidensen. Som forsker afd\u00e6kker han nu, hvordan digitalisering af undervisning er direkte skadelig. Koncentrationen og kreativiteten g\u00e5r ned, mens...","summary":"Jesper Balslev var IT-iv\u00e6rks\u00e6tter og gadget-entusiast, men s\u00e5 begyndte han at l\u00e6se p\u00e5 evidensen. Som forsker afd\u00e6kker han nu, hvordan digitalisering af undervisning er direkte skadelig. Koncentrationen og kreativiteten g\u00e5r ned, mens distraktionsniveauet stiger. Men resultaterne preller af p\u00e5 politikere, som har k\u00f8bt digitaliseringens evangelium.\n","duration":3282,"episode":0,"episodeType":"","explicit":false,"image":{"href":["https:\/\/arkiv.radio24syv.dk\/12732918\/15842205\/ca0606ca6c74dd016089f1182e69923d\/standard\/thumbnail.jpg"]},"order":0,"season":0}]